# RELEASE

バージョニングはセマンティックバージョニングでは**ありません**。

| バージョン   | 説明
|:--           |:--
| メジャー     | 大規模な仕様変更の際にアップします（クラス構造・メソッド体系などの根本的な変更）。<br>メジャーバージョンアップ対応は多大なコストを伴います。
| マイナー     | 小規模な仕様変更の際にアップします（中機能追加・メソッドの追加など）。<br>マイナーバージョンアップ対応は1日程度の修正で終わるようにします。
| パッチ       | バグフィックス・小機能追加の際にアップします（基本的には互換性を維持するバグフィックス）。<br>パッチバージョンアップは特殊なことをしてない限り何も行う必要はありません。

なお、下記の一覧のプレフィックスは下記のような意味合いです。

- change: 仕様変更
- feature: 新機能
- fixbug: バグ修正
- refactor: 内部動作の変更
- `*` 付きは互換性破壊

## x.y.z

- choice, confirm を Symfony 標準のものに差し替える？

## 2.0.5

- [refactor] 内部クラスの構成を変更
- [refactor] phpunit のバージョンアップ
- [feature] ファイルのサフィックスでエンコーディングを明示する機能を実装
- [change] php/json の出力フォーマットを修正

## 2.0.4

- [feature] $HOME/.my.cnf の読み込みに対応
- [fixbug] utf8mb4 で charset が utf8 になる不具合を修正

## 2.0.3

- [feature] トリガー対応

## 2.0.2

- [feature] migration の affected rows を表示するように変更

## 2.0.1

- [feature] パスワード入力プロンプトに対応

## 2.0.0

- [*change] php 7.1 未満を切り捨て
- [*change] サブコマンドを分離
